# Росгидромет
> 2019.04.01 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Contact](contact.md)

|[![](f/c/r/rosgidromet_logo1t.webp)](f/c/r/rosgidromet_logo1.webp)|<garkina@mcc.mecom.ru>, +7(499)252-55-04, +7(499)252-94-84, +7(499)252-14-86 — для справок, Fax +7(499)795-23-54;<br> *Россия, 123995, Москва, ГСП‑5, Нововаганьковский пер., д. 12*<br> <http://www.meteorf.ru>|
|:--|:--|
|**Business**|…|
|**Mission**|…|
|**Vision**|…|
|**Values**|…|
|**[MGMT](mgmt.md)**|…|

**Федеральная служба по гидрометеорологии и мониторингу окружающей среды России** (Росгидромет) — федеральный орган исполнительной власти, находящийся в ведении Министерства природных ресурсов и экологии РФ, осуществляющий функции по управлению государственным имуществом и оказанию государственных услуг в области гидрометеорологии и смежных с ней областях, мониторинга окружающей природной среды, её загрязнения, государственному надзору за проведением работ по активному воздействию на метеорологические и другие геофизические процессы. Подчиняется Правительству Российской Федерации.

**Основные функции**

- государственный надзор за проведением работ по активному воздействию на метеорологические и другие геофизические процессы на территории Российской Федерации;
- лицензирование отдельных видов деятельности, отнесённых к [компетенции](competence.md) Службы в соответствии с законодательством Российской Федерации;
- государственный учёт поверхностных вод и ведение государственного водного кадастра в части поверхностных водных объектов;
- ведение Единого государственного фонда данных о состоянии окружающей природной среды, её загрязнении;
- формирование и обеспечение функционирования государственной наблюдательной сети, в том числе организацию и прекращение деятельности стационарных и подвижных пунктов наблюдений, определение их местоположения;
- государственный мониторинг атмосферного воздуха.



## The End

end of file
